\documentclass{beamer}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\usetheme{Frankfurt}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\title{Sistema de Protección Parental: Angelus Custos}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}
\institute{
	Tutor: Indalecio García Mateos \\
	Ciclo: Administración de Sistemas Informáticos en Red \\
	Centro: Fundación San Pablo CEU Andalucía
}
\date{5 de junio de 2023}
\logo{\includegraphics[width=1.5cm]{imgs/CEU-Logo-CEP-web.png}}

\begin{document}
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Tabla de Contenidos}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{El Estado Actual}

\begin{frame}{Problemas y Soluciones Actuales}
	\begin{block}{Problemas actuales}
		\begin{columns}[onlytextwidth,T]
			\column{\dimexpr\linewidth-30mm-5mm}
			\begin{itemize}
				\item Edad media exposición a pornografía a 12 años
				\item Pornificación de la cultura
				\item Problemas psicológicos y fisiológicos relacionados
			\end{itemize}
			\column{30mm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=0.9\linewidth]{imgs/child-exposed-pornography.jpg}
			\end{figure}
		\end{columns}
	\end{block}
	\begin{block}{Soluciones Actuales}
		\begin{columns}[onlytextwidth,T]
			\column{\dimexpr\linewidth-30mm-5mm}
			\begin{itemize}
				\item Caros
				\item Modelo Suscripción
				\item Se instala en dispositivos, no la red
			\end{itemize}
			\column{30mm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=0.6\linewidth]{imgs/convenant-eyes.jpg}
			\end{figure}
		\end{columns}
	\end{block}
\end{frame}

\section{La Propuesta}

\begin{frame}{La Propuesta}
	\begin{block}{\centering \Large {\it Angelus Custos}}
		\begin{itemize}
			\centering
			\item Simple
			\item Sin suscripción
			\item Fácil de instalar
			\item En toda la red
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\section{Diseño}

\begin{frame}{La Red}
	\begin{block}{Mapa de la Red}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.95\linewidth]{imgs/network-map.png}
		\end{figure}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{El Software}
	\begin{block}{Stack de Software}
		\begin{figure}
			\includegraphics[width=0.45\linewidth]{imgs/stack.png}
		\end{figure}
	\end{block}
\end{frame}

\section{Requisitos}

\begin{frame}{Requisitos}
	\centering
	\Huge
	{\it Hardware} y {\it Software}
\end{frame}

\begin{frame}{Hardware}
	\begin{block}{Rock64-4GB}
		\begin{columns}[onlytextwidth,T]
			\column{\dimexpr\linewidth-40mm-5mm}
			\hfill
			\begin{itemize}
				\item 4GB de RAM
				\item CPU de 1,5 GHz y 4 cores
				\item 40,82€
				\item Sin módulos innecesarios
			\end{itemize}
			\column{40mm}
			\begin{figure}
				\includegraphics[width=0.9\linewidth]{imgs/rock64.jpg}
			\end{figure}
		\end{columns}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Software}
	\begin{block}{Sistema Operativo: Debian/Armbian}
		Simple, minimalista, sin entorno gráfico, estable, soporte.
	\end{block}
	\begin{block}{Servidor DNS: Bind9/Named}
		Fácil de configurar, experiencia previa.
	\end{block}
	\begin{block}{Servidor HTTP: Nginx}
		Muy popular, avanzado, capaz de gestionar mucho tráfico.
	\end{block}
	\begin{block}{Programa PHP}
		Lenguaje muy utilizado, integración fácil con servidores HTTP, muchas
		soluciones de correo ({\it PHPMailer}).
	\end{block}
\end{frame}

\section{Conclusión}

\begin{frame}{DAFO}
	\begin{table}[ht!]
		\centering
		\begin{tabular}{|p{5cm}|p{5cm}|}
			\hline
			{\bf Debilidades} & {\bf Amenazas} \\ \hline \hline
			No cubre dispositivos fuera de la red &
			Siempre existirán nuevas páginas pornográficas \\
			\hline \hline
			{\bf Fortalezas} & {\bf Oportunidades} \\ \hline \hline
			Accesibilidad y coste &
			Bloquear páginas por IP \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusión}
	\centering
	\Huge
	Accesibilidad, Seguridad,\\
	y Valores
\end{frame}

\section{Fin}

\begin{frame}{Fin}
	\begin{center}
		Hecho con \LaTeX{} y Neovim
	\end{center}

	\hfill

	Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa
	<nicolas@ortegas.org>

	\hfill

	Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
	Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.
\end{frame}

\end{document}
